+++
title = "删除服务网格"
description = ""
weight = 4
+++

删除集群中的服务网格。  
**注意**：删除服务网格的同时，将卸载所有 Service Mesh 组件；解除与接入组件（Elasticsearch、Prometheus）的绑定关系；删除所有在 Service Mesh 上创建的资源。

**前提条件**

1. 服务网格未处于 **部署中** 状态。

**操作步骤**

1. 管理员登录平台，进入管理视图。

2. 在左导航栏中单击 **服务网格**；在服务网格列表页面找到要删除的服务网格，单击 ***服务网格名称***。

3. 在服务网格详情页，单击页面右上角的 **操作** > **删除**。

4. 在 **删除服务网格** 窗口，在输入框中输入服务网格名称，再单击 **删除**。

**后续操作**

1. 删除服务网格操作不可撤销，删除过程需要持续一段时间，期间无法重复执行删除操作。

2. 根据实际需要，可选择手动删除 Elasticsearch 和 Prometheus 中的残余数据。